［突發］有線財經因報導敏感資訊炒人 大家入黎幫手屌柒有線高層

//有線寬頻（1097）旗下有線電視財經資訊台上周在Facebook發帖文，題為「700萬人去哪兒？」，指中移動（941）上月移動客戶減少725萬戶，疑問「咁多人，去咗邊？」後，並加標記指「真相只有一個」、「洩露國家機密」，負責員工昨晚被裁，相關帖文亦被刪除。

據了解，該貼文於上周五在Facebook發出，至周日中午已累有逾7,000「Likes」及「分享」，但馮德雄周日中午要求貼文下架，並於本周一開會提及該事，最終該名員工於昨日被解僱。
除涉事前員工外，有員工透露，有線財經資訊台台長兼財經組採訪主任顏寶剛已向公司遞辭職信，並向員工親口交代辭職決定。現時財經組士氣低落，情況堪比當年九倉（004）拒注資賣盤一樣。

呂秉權：舊媒體與新媒體衝突

曾任職有線的香港浸大新聞系高級講師呂秉權表示，兩者未必有直接關係，認為是傳統新聞及新媒體處理上的衝突，當中Facebook新聞處理上「無咁傳統，在界線上會鬆少少」。事件對Facebook帖文的方針影響頗大，「一個採訪理念上唔同，未至於要去到炒人，可以用其他方式，好似內部討論去解決。」

中移動購入有線電視內容

2018年9月，有線寬頻中移動訂立諒解備忘錄，由對方的旗下公司中移動香港出資，購入有線的電視內容，為期達20年。內容包括由中國移動香港向有線支付費用，以使用有線的網絡資源，包括提供24小時新聞台、財經資訊台及娛樂台的電視內容，並在中移動的應用程式UTV內播放。由於中移動有份購入有線的內容，令外界憂慮有線怕開罪「米飯班主」而須維穩。
去年3月，有線寬頻與廣東廣電網絡和廣東廣播電視台亦締結成為戰略合作夥伴，同時已在廣州設立大灣區新聞中心，「積極配合大灣區龐大的發展機遇。」同年4月本報曾報道，全港各區街上有線銷售街站，已加上了中移動的服務計劃。有線當時回覆指雙方合作屬商業推廣性質，內容會不時更新。//

大家一齊入去屌柒班高層 還敢言編輯同埋主任一個公道 唔撚撤銷解僱就cut台

推

佢

老

母

臭

721

化

Push

西

幫手屌柒

屌都嘥氣，直接cut

一推再推

說話又唔係咁講 肯報導真相嘅媒體已經唔多 而且新聞刺針等節目又咁撚高質 如果做到賺到人仔 但係幫手搞鳩共黨又何嘗唔係一件好事呢

831

//「追求新聞編採自由，清算有線管理層」

專業清算師團隊正式撤回所有早前分享的有線新聞，對於近日有線財經因為報導中移動1～2月用戶量大減，引發眾多政治解讀，消息指有線合作方中移動更勒令炒人，報導此事的記者被辭退，有線財經採訪主任和財經資訊台台長顏寶剛也辭職！

手足任務得一個
(1) 一鍵要求索取取消有線表
(先表態取消，俾有線管理層知道事態嚴重性，手足之後自行決定取消與否)
或
(1) 本身無登記嘅就幫手轉發呢個post出去

圖片來源：有線電視財經資訊台

轉載請註明出處：專業清算師專頁
FB：
TG：

#專業清算 #民間清算 #有線新聞 #政治審查 #新聞自由 #中移動 #真相 #武漢肺炎 #撤回//

推多兩嘢

現實咪就係你報真相咪炒你囉，cctvb夠有人會報真相啦，唔通我又走去碰tvb?

應該係屌柒中移動

cctvb就交俾清算師啦
依家如果可以維持到有線個狀況真係唔想睇住佢赤化

真相係經濟差？
用戲謔hashtag有咩問題？